唔明點解到今時今日都仲有人會整偽鈔

【提防偽鈔】七旬伯伯睇舖遇偽鈔騙徒 誤收$500「練功券」兩日收入盡失

旺角一報紙檔東主日前開檔時因事離開，交由年老家人代為睇檔，期間卻疑遭騙徒睇準機會以外觀酷似$500大鈔之「練功券」行騙，令東主損失兩日收入。全港報販大聯盟主席廖社青受訪時坦言，練功券偽鈔品質其實不高，認為騙徒看準事主反應遲緩才敢落手，已呼籲同業多加注意。

騙徒塗改液遮「練功券」字眼魚目混珠

以外觀酷似真銀紙的「練功券」行騙的例子屢見不鮮，最近就有報紙檔檔販受害。全港報販大聯盟於其Facebook專頁透露，指有行家收到外觀與滙豐銀行面額$500元紙幣相似，表面卻以簡體字寫上「練功券」字眼的偽鈔，偽鈔另一面則以塗改液將字款遮蓋以魚目混珠，令不慎收下500元「大牛」的報紙檔販兩日營業額化為烏有。

帖文指出，「練功券」本為內地銀行用以訓練職員的道具，有騙徒卻因其外觀與真鈔相似而挪用以作行騙，提醒於市民一旦收到類似偽鈔必須報警處理，隨意行使將觸犯法例。

疑看準長者「頂檔」落手 7旬伯伯反應慢誤收偽鈔

全港報販大聯盟主席廖社青接受《晴報》訪問時透露，受騙檔販於旺角擺檔，事發前檔主因故稍為離開，交由年屆70歲以上的家人代為「睇檔」。廖社青坦言，該「練功券」品質其實不算太高，一般人細心一望即可辨別真偽，但就指騙徒疑看準「頂檔」時機向反應遲緩的老人家埋手，得手後即迅速離去，令檔主難以追討。

廖社青又指類似事件其實不算常見，估計騙徒是見由長者「睇檔」才敢以品質低劣的練功券行騙。他指已通知各同業提防騙徒以避免損失，

成本低既偽鈔，其實一野就比人揭穿，真係淨係呃到老人家
成本高既偽鈔，分分鐘仲貴過真鈔
有咁既印刷技術不如正正經經去做生意啦，一樣發到達

印刷行業入面最賺錢既
咪就係印假鈔囉

比人拉一次，成世咁叫賺錢定玩命

香港已經算好安全無咩偽鈔架啦，你望下台灣先，做外賣仔其中一個風險竟然係收到偽鈔，你就知台灣個邊可以有幾亂

香港銀紙算穩陣，同埋都唔難識別

你係有你既道理，希望巴打可以成功印假鈔發大財

金管局時不時都有拍廣告教人點分偽鈔，同埋正常有睇電視既好少會真係完全唔識分，明顯有問題個批連接上手個陣都會feel到唔對路

練功券咁明顯就話普通人都識分姐，真係似樣少少，其實唔易分，但都係個句，唔易分既銀紙製作成本一定有返咁上下，所以D人淨係搞1000蚊紙，散到一百幾十萬出去，大概可以賺返幾十萬都好，之不過咁大張紙無咩地方收，收得既地方都會有方法有機去check，其實要穿煲係好快，係睇佢幾時比人拉

因為唔識整真鈔

司警表示，3宗案件的受害人均透過微信群組向嫌疑人兌換港元，按要求匯款至指定內地帳戶後，收到的鈔票印有“練功券”字樣。案中 3名嫌疑人均否認犯案，又供稱透過微信應徵兼職，分別以日薪 800元及月薪 6,000元人民幣，協助他人由內地攜帶“練功券”來澳非法兌換。3宗案件中共起獲 600張印有“練功券”字樣的港元假鈔。

澳門紙10蚊

同香港紙100 蚊一樣咁濟

你想表達咩？